美股新手ETF 組合（5)

Q&A

1. 用咩買美股
Firstrade/Interactive Broker/Charles Schwab

唔好再用支牛呀DLLM

2. 開之前Recommend 大家開一個CITI Priority 戶口
可以免手續費由CITI 轉錢去Firstrade

3. ALL in STOCK 好唔好?
唔好…就算妳幾後生都好..買少少BOND(1-20%)會令你成個Portfolio 係跌市時波動細好多
即係減低少少既回報但大大降低你既RISK

4. 熱門ETF
1. 跟蹤美國大型股S&P500 SPY、IVV、VOO
2. 全市場型ETF VTI、ITOT、IWV
3. 中小型股ETF IJH、IJR、IWM
4. 科技ETF ARK系列 QQQ

5. 美國國債ETF
SHY(1-3年)
IEI(3-7年)
IEF(7-10年)
TLT(20+年)
GOVT(MIX)

公司債
BND
LQD

推薦書
智慧型資產配置 <-幾岩投資入門既新手睇,不過依本書唔係教短炒係講長線
漫步華爾街/ 漫步華爾街的十條投資金律（簡單版）

有用Link

可以睇吓會唔會太focus喺某隻股
42
3

lm

LM

Lm

新手LM

新手想問下，有D兄弟見時局唔好，會想開離岸戶口，
開FT/IB呢D買美股ETF 係咪其實就做到呢個效果，兼投資埋？
定係去HSBC/Citibank開離岸戶口係銀行投資會有唔同？
財經新手唔識野 求指教

新手想問下玩得etf我諗大家都係長線
想闊下大家會係咩位置會放走哂啲貨

真係長就唔會走啦

[/member]

手續費高低

Bond睇#1有
睇吓你想唔想要international exposure 同corporate bond遮
都係嗰一堆

多謝樓主分享

Sofi唔好咩

有冇講短炒嘅書 本本都講長線投資

因為正常出書都想有銷量，城市大部份人都有正職好少人日日mon住電腦。所以出短炒書銷量無咁高掛

利申 ： 9up

有綠卡/SSN當然好

點解咁講
利申 新手

其實真係無
金都ok 但我唔會話佢係對沖股市

呢度有冇人買開嘉信出既etf
SC開頭果d

本少既話大家建議all in住一隻先定係買定幾隻唔同再季供？
想買QQQ/VOO 再搭隻arkw

買咗QQQ, VOO
係咪一般唔會買埋VTI
好似重複咗？

上網睇話BND年頭會退返～80%股息稅
想問係咪真？
依加interest rate咁低唔想買government bonds
但如果BND下下食足30% dividend tax又好蝕

通常VOO VTI二揀一

Govt. bond會退稅
你唔怕-30%會訓唔着係可以100% stock 不過我覺得無咁嘅需要

見到TD 依家免佣trade
仲有轉數快入數
有無用緊嘅巴絲知佢exchange rate係咪fixed？
定係floating 咁跟美匯再adjust？
我無citi priority 唔想用firstrade電匯咁麻煩 蝕埋手續費

TDHK喎 怕唔怕有咩事走唔到？HK喎

voo = sp500 = large cap
vti = large + mid + small cap
因為mid 同small cap 夾埋個市值相較large cap 都係好小，所以 vti 同 voo無咩分別

問多個問題
SPLG同VOO係咪都冇乜分別?
我見佢都係揸SP500 持股都差唔多
但一隻$300 一隻$38

本唔大係咪買SPLG好啲 易啲轉身同買賣?

兩個etf 既expense ratio 都係得0.03%，差別只係在於流通性差啲，如果本少/唔短炒 splg 真係可以一戰

HK 都係離岸 但受金管局監管

30% arkw
30% fivg
30%醫療etf 未諗好
10% 個股

有咩建議各位ching

咁HK畀港共封咗，我可唔可問TD clearing拎貨，拎錢？

唔喺間間證券行都有得退稅

喺美國問佢拎呢
離岸緊喺預咗喺海外拎

唔係睇咩bond咩
Treasury唔係一定有嫁咩?

除咗bond都要睇間證券行會唔會幫手搞退稅
因為派息嗰時喺扣咗先
之後先退
退呢下證券行做多咗嘢
唔喺間間都會做

有美國戶口咪得囉
既然有 仲使乜開TDHK

唔係要去分行搞? 我即日去搞掂左

買咗SPLG
想轉VOO

所以問HK點樣算離岸

Ft 會唔會 如果我買vglt vgit 呢d

account 離岸應該唔關事？
就算封都係無得封account

google完
FT應該喺自動退
預派完下個月退

啫喺拎到？

如果track同指數咪要睇er 當然你可以睇past performance 無咩分別 睇緊同一樣野
其他都係會影響performance喎 其實你會唔會唔係無睇 係無睇 唔care 或者睇咗都唔知?

做乜gld會跌
金價唔係升咩

唔一定perfectly track asset value
好似VOO都會有Tracking error

XLV

組合需唔需要 同時 加gold and bond
？
金抗跌市
bond 持續增長？

Bond係跌市 冇跌得咁痛

想問下用First Trade嘅清，係咪入錢入去就大概HKD$65，想提款就USD$75？
無最低存款額同手續費？
Sofi苦主，一路都係好少本入下VOO當儲錢，想轉會FT

每月供股日，升到咁供唔供好

本金仲有剩，成日想佢跌等我入多啲先

優質Bond先係

你試過好似今晚咁溶斷到十一點先開市你就會想轉會㗎啦

上星期128唔入

支銀

我係諗住VOO或者QQQ 然後搭隻arkw+bon
VOO 感覺上好似分散啲

聽日仲高啊

諗住季咁供本唔大
季供拉番個average冇咁好

想問下用td香港版玩既買唔買到bond?

想問新手本金唔多開邊間好唔係好想用支牛但好似佢最平

sofi 零佣 長揸ok

本少建唔建議齋all in ARKW/ARKK/ARKG？

可以呀

穩打穩紮就QQQ

yes

諗左半日最後入左FNGU 同TMF 試下

有咩醫療etf好介紹

其實係咪好少cash out???

升到咁真係好想而家賣哂 QQQ ARKK IAU

多唔多人買GLD?
有咩評價

買六合彩唔好玩股票
反正都係會仆街 仆盡佢

好難下決心入

其實月供voo既話 sofi都做到
反而FT入錢貴
不過本大就用返FT 始終有SIPC

我以為你全倉leverged etf

除咗SOFI外，邊間係最低成本？

IB FT CS都好

又唔係all in怕咩

入VTI仲會唔會入QQQ VOO?

好奇一問，有幾多呢個po嘅人會諗住用BNO去英國？

都無講點解打劫指數基金

xlv

如果FT個界面詳細啲就好

近排諗起經今次武肺疫情，SP500 黎緊應該會換唔少成份股，心諗VOO到時會食貴貨。不過就算大如tesla都係佔vti 0.3%，影響其實有限。

無持有

等緊手持啲港股升返多啲
換晒做美股

機會成本

寧願蝕小小 盡早入美股？

一落盤，就直線向上升，未買得切

有機會唔升返
不過即轉美股都有機會跌

如果想投資實業 只係未到時候
係咪唔應該玩美股？

18.75% VTI
18.75% VGK
18.75% VPL
18.75% VWO
25% BNDW
如果想趁後生承受到波動
VTI轉QQQ又可唔可行

50% ARKK
30% QQQ
20% TLT

想高增長但有d防守,呢個組合覺得點

無人用td?

諗住開td

想問下Bond etf 一炮買定係月供好

如果你不停供股你就票不停股bond去balance啦

多唔多巴打etf + 個股
其實係咪會本末倒置咗

各有各啦
我80%ETF 20%個股

考慮中

你要搞清楚點解你要買ETF同點解買個股先
買成個市場指數同買個別公司係兩個概念黎

點會無
講真有時對個市/無咩炒股頭緒
入一入etf都可以幫你係升浪執番d

你係咪覆錯人

柒左sor

VPL入面有五成係日本，個人對日本未來發展真係無信心，因為日本人口老化但又吸引唔到專材入黎，低欲望社會令到班人負利率都唔消費，貨幣政策用到近乎失效，安倍經濟學fail fail地... 所以我就真係唔想揸vpl

4000%有d難

我想問一般你地係點玩？
例如你有40萬，你係會全倉etf,仲會唔會抽返10%玩短線？
咁仲洗唔洗留應急金？

睇中左qqq Robo FINX

諗住最少20萬放晒入去呢3隻到
諗唔諗得過

10%
40萬 10萬應急
30萬入面20%ETF 80%炒

去馬 50% QQQ
25% 25%

個股同etf各半，cash點都要留d, 視乎個人，覺得後市唔明朗咪留多d等入貨。

但你應急金係指for日常突發嘢定點？用閒錢玩個心會定d冇咁panic

20% cash 其他 80% etf 20 % bond

想問BND 有冇得退稅

我見到美股既交易單位係一股一股咁 想問下幾多股既數量會方便出/入貨? 定係唔齊頭既股量都會流通性高?
利申新手純問

想請教下, 如果冇50萬開CITI Priority，有冇其他辦法過錢去開Firstrade?或者其他方法買美股?

cs隻schx相應vanguard 邊隻？ voo?

同你一樣，但各三份一

咁貴

供！

out金好貴

我見到arkk spy 今年表現麻麻
今年仲未正數平均黎講

利伸：只係最近有留意過

所以一次過TT會抵d,我自己都係一次trans幾皮usd,用到咁上下再trans

不厭其煩 再講多次

大家唔該唔好成日問
「呢個組合穩唔穩？」
「呢個價入得唔得？」
人人可承受風險程度唔同
我好進取 可能100% QQQ
你好保守 可能100% TLT

你想請教/ 問下意見，麻煩透露少少關於自己
如果唔係答咗你 到頭來係唔適合你嘅 答完你你都會覺得爭啲爭啲咁樣

仲有，唔好成日問「呢個價入唔入得？」
識睇高低位去咗炒個股啦 使鬼砌ETF組合咩

有débit card可以每月免一次手續費提款，都ok嘅

$1000咁少

$1000usd,聊勝於無。不過擺得係ft都好少攞出嚟

等L 左2個月都未有

可能多咗applicant要等耐d,好似bno咁

完全冇email 冇消息

我個陣都冇email interaction, 想push佢就send個message比佢地CS la

200k就夠喎6月upgrade既

依個唔使擔心 岩價就得

Thanks!

打算股同債比例為 8:2
股諗住 VOO, FINX, ROBO, ARKK

債券方面， BND or IEF 會比較平穩得黎又有利潤?

新手一問
銀行得幾萬
除左citi priority玩免手續費 有冇其他方法

月供？
致富證券
or 照開FT TD CS 一炮過射錢

感覺上ief會穩陣啲

大家覺得IAU點？

sofi
但成日斷，遲人地一個鐘開市咁
不過長擺唔洗care呢啲

萬幾逐啲逐啲用sofi 入美股
得萬幾蚊唔好連手續費都蝕埋

IB 射去FT好似唔洗手續費
依家開緊IB

arkk都表現差？ 咁邊隻表現好

thx

應該係spy
早排睇完印象中spy 係仲蝕緊今年

有冇人會買全球etf e.g vxus
唔想all in落去美國?

正常要買夠100股
太少會無人理

所以只適合年供

打電話去追下
我之前等左成個月
最尾打完電話去幾日就攪掂

其實如果我買股目的係想加大個本
係咪賺到差唔多時候就應該止賺 再拎筆錢去投資回報更大既股 而家buy and hold策略回報好似好慢 雖然我都好滿意

識揀股買咩都得

通常都係升咗好多先留意到shopify....

美股嘅升咗好多係仲可以追

諗住4點追SQ

我有買

真係要月供到100股

100股 brka

有入，但佔得一成左右

BND會有埋公司債 IEF就國債only?

有15% vxus
但其實好糾結
個人覺得美國市唔好 其他地方都唔會撈得掂啦掛

好，咁揀IEF

我諗買得既個個都有一樣諗法
即使美市冧左都相信會爬得起

只好當傳統智慧，又或者當係為左心安囉我係咁樣諗

買綜合債， 投資級債， 國債
你係應該睇下drawdown
如何係回報同風險取得平衡

新手想問下各位
月供etf 每個月自己買入好定用致富每月供好？
仲係學生每個月供得around 1000
諗住買arkk 加bnd

新手想問 點睇MVIS
今日出財務報表 終於返家鄉
之前2.9入

去美股po問啦

100 股tsla

自己買囉 $1000HKD定USD?

我既睇法都係 美股仆得街 全世界都一齊仆街
噤我點解唔買升得多既美股

想將arkk轉做arkw

WHY,我供緊ARKK

純粹見升得勁啲

Same 覺得arkw upside大啲

今晚落10500 氣氣

會變鳩叫區

想問用sofi一直月供到有日想放，係唔係個價同個市係脫鈎姐係只係知可能賺左係賺幾多要佢賣得出先知好多師兄話佢又死機又慢咁

賣個陣可以同個市脫鈎

個價幾多咪賣幾多
不過如果市價$20，你賣$100都有人接你貨咁係你叻

利伸：唔明你問咩

因為sofi賣好似無得比我set價，咁跟市價佢會唔會慢好多拍攪到都唔係我睇緊果個 定係我諗多左sofi其實好好，買賣速度無問題

市價盤試過有少少誤差
之後用限價盤出入貨都無問題

有限價盤

ETF 個網無啦啦睇唔到ark 系列holding，就咁show ARKK幾%. QQQ/VOO個d又得

有冇人都係咁？

唔明

明啦
我都係

我記得正常佢唔會係top holding show ARKK xx%

鐘聲響起CHING CHONG的信號 買滿貨的佢 彷彿帶點唏噓

可能有bug掛

危言聳聽

酒呀

仲可以睇埋VGLT嘅
expense ratio低就多數係vanguard

我自己準備買IEF
我自己傾向買個turnover高少少嘅產品

跌都跌勁啲

ARKK 64 strong hold 但係好想放

而家入qqq會否不智？

睇你信唔信佢會繼續
如果覺得估唔中就月供del app

點解想放?

跑贏指數

GERM ETF 點睇

無賭疫苗幫唔到你

有無巴打睇開FINX

Hkd呀
自己買同月供其實分別大唔大？

買bnd唔知點解買錯左bndw

1000蚊你諗住供邊隻？

Finx 升得慢過arkf
但表現穩定啲，3月冇跌得咁甘
最近Arkf就因為有買蘋果所以好過finx

想問82.28買錯左bndw,如果我想快趣賣出去係咪set 82.29自己都會有賺？

我幾睇好佢未來5-10年
見佢有include d加密貨幣

未必 要計返你個證券行收你咩錢

Charles schwab呢？

同意Fintech長線冇得輸
買ETF好過個股，因為好難估邊間會跑出

我眼光差唔係好識得揀個股所以都係玩下ETF賺少少算

應該唔會賺錢 個SEC Fee都要收你$0.01 未至於蝕咁解

只作參考啦 唔肯定仲有冇其他fees

82.31賣左，賺7.21

砌緊eft portfolio 有嘢想請教吓
講吓背景先
我廿中 想投資5年 之後攞出嚟做老婆本
每個quarter入大概兩萬港紙
另外有足夠應急現金
所以如無意外係唔會喺5年內賣股份
因此願意承受不小風險
而家買咗啲ARKK 同QQQ
問題嚟啦
1. 因為上面兩隻都係tech，所以想買多一隻唔同嘅etf嚟分散風險，考慮緊XLV/VHT或者SPLG。
諗XLV/VHT係因為healthcare sector表現係呢幾年僅次於tech。
而SPLG就咩Sector都有啲，分散風險嘅作用會大啲。
如果二揀一你會揀邊隻？
2. 假設5年後股價一定比起而家有增長，而我又唔會喺5年內攞錢出嚟，咁仲應唔應該買啲國債etf 嚟降低風險？
定係可以100%買哂stock 嚟capture最大嘅回報？
Thanks

試吓用value averaging供股大法

arkk 點睇

我66 想止賺？
你入左好多咪rebalance下

USMV?
又散又低波幅D

假設5年後一定升咁咪得 不過你係咪咁肯定到時無股災先

月供緊XBI

雖然最近藥股升，但長遠嚟講Biotech係咪都唔算穩？

本身portfolio 科技ETF都估過半。諗緊轉唔轉多啲去VOO

想問下意見。

滿倉SPY都然

你要希望個股災唔係第5年發生 如果唔係又要坐多年幾 2年 所以平衡風險一定係最重要 所以我建議買喇

我個case嚟講 20％國債夠唔夠呢？
我諗住買VGIT，定係會推薦另一隻？

5年後要退出，個人覺得起碼40%國債
唔係你風險太大，你仲要面對中美對抗

btw，你而家先20中，不如攞錢進修下，投資自己好過投資任何野

我都有諗過
但都幾volatile 同sp500差唔多
好似唔太做到避險作用
有錯請指教

讀個master 十幾萬

信我，值得
你而家投資10幾萬，未來回報不可估計

或者咁講，由細到大我地都被灌輸"用錢搵錢"，"被動收入" 等等

但其實，資本係要累積，上面果d都係有一定資本之後玩既野

但點樣累積資本最快？
除左過大海，玩牛熊，期指呢d高風險投機，就係
1.投資自己
2.儲蓄（最慢）
3.投資金融市場（睇你個人實力）
4.做生意（風險好大）
5.屋企人支持（最輕鬆)

用我個人經歷來講，投資自己係最化算，亦是最大回報的投資。你投資金融產品10年有10倍回報算好高了，但投資自己真係不可估計

有冇諗過swan呢隻特種etf
大部份資產買國債，一成買sp500 看漲期權
當sp500跌25% ， 佢跌一成多d
但sp500升， 佢又會跟住升大概30-40%

分別唔大，IEF只係回報同風險都高少少
因為我係用嚟減低風險，所以個人應該會揀VGIT

labu

以前睇過有個比喻我覺得幾好
一個投資組合就好似一個蛋糕咁，入面既成份有麵粉、雞蛋、糖等等
如果你單一抽取其中一種食材出黎，例如剩係食麵粉，係唔會好食
就好似長債咁，如果你單獨買佢一味，回報唔高，波動又大
但最重要係睇成個mixture，一個蛋糕要整得好食（同岩自己口味），咁就唔同既食材都要有個適當既比例

銀會唔會升得咁快

仆街個td開咁耐都未開到戶口既

有無人有留意太陽能etf,TAN
最近都升好多 買唔買得過
不過股災嗰個月跌30%

股災市都跌30%
我有TAN ICLN 綠色能源

其實真係只係狂印錢就支持到美市日日升❓
真係依幾個月冇邊日唔係升

我覺得係股市通脹

新手想由ETF入手先
ARKK and ARKW 目前同時入手會唔會好蠢咁？
通常入幾多錢係ETF先合理？

你捉唔到時間咪入啲債去減低波動
當然100%股會升多啲

唔係board market etf 嘅話同問個股幾時入好無分別
你可以試吓用FA TA去估 但係係好嘅entry point定差嘅之後先睇到

TSLA $1000個個都話唔合理
納指10年前都估值過高

“Tesla stock is too high imo.”

睇pin

話就話今日高位明日低位
但我用VA 買ETF 個個月愈買愈少

噤唔係辦法呀 葉師傅

發覺依到黎黎去去都係講果幾隻

每年加大個月供金額？

熱門都係個幾隻

噤會失去VA 意義 rebalance 會好d

依度qqq arkk fans區黎
利申 打手

新手區嘛
好似廢老咁都淨喺教買一隻

新手想問下月供嘅巴打通常會定死一日入市定係會等佢回落到心水價再買?

逢跌就買
睇收市喺跌先買就最好
用arkk計過

再跌 大手入貨

咩叫用arkk計過？

用arkk 5年既股價去計過

Arkk, arkw and arkg
目前個價都係高位，應唔應該入呢

smh唔錯

三點半睇下喺咪仲喺紅字
喺就買囉

如果三揀二應該揀邊個比較好

小弟淨喺揀咗ARKK
大包圍唔使諗

4月開始供VTI
當時好低價
8月仲供唔供好
因為已經160幾蚊
再供就會拉高平均價

流通性最高麻

有冇人睇過CLOU? 幾正

ARKK 風險應該低d 佢組合比較平衡 佢有曬唔同sector 雖然全部都係果個sector入面高風險果類

如果佢200蚊既時候 你會唔會覺160係貴
如果果個市場係進步 佢只會不斷升

月供就係避免自己一次過入高曬

除非佢真係好貴 貴到要停 或者 減供

一半留現金 一半供係最好做法 佢大跌市就用果d現金去入手

如果覺得隻股係高位嘅話

建議買啲股票季線係一直向下嘅

咁樣你每次買都會覺得係低位

收到
其實我都係供好少
繼續供都好
睇下年尾先再reviews

how to reblance................

rebalance即係要點

keep 返買/賣 股/債 去keep 返妳自己定既股債ratio

唔知今晚會唔會見到arkk 83呢

點解係用5年？

賜教

有冇巴打用etoro嫁

因為ark得5年歷史
比較過開市跌 日最低 同收市跌
收市跌買喺最好

now先識ARKK, 個PM咁勁嘅喂

both當然係最好

但當你半工讀master，仲有時間做其他野，都好勁下

經歷比學歷更重要，讀master過程幫助都好大，又識到人，又學識要堅持（因為真係辛苦)，對你性格打造好大幫助

係囉讀 master同投資好似無抵觸?
最多巴打因應返需要 每季供小啲啲
起碼叫開始咗自己個portfolio

理論上冇抵觸
但當你剛剛出來做野，又有女友
你自己要manage 時間同金錢（唔好同我講買股票當儲錢)

算啦，我想你們地都冇人咁做過唔會明當中苦與樂

我只能講，靠投資發家致富唔係咁簡單

都係嘅 我做嘢頭一兩年會亂洗錢
之後先開始醒覺唔可以再咁落去

大家係做月供 定係 季供多？
新手諗住開始供下QQQ + TLT

都有留意，TSM佔重比例

我都睇下先thx

係，息又唔多，價又難升。但美國國債除左利率回報，仲有特發事件時係避難港作用

我債呢part都入左ig級同hy級公司債，拉高少少回報

冇得免
只有退稅
但退稅要睇證券行有冇自動幫您搞或有冇得申請
退喺人情 唔退喺道理

cs有無得自動退？

CS無自動退稅

如果證券行冇得申請退稅，其實都可以自行同美國稅局申請退，有興趣自行google，搵過吓好複雜

你講得無錯，所以傳統股債資產配置要變，要加多啲asset types
不過零利率預左會維持一兩年，短期內個interest rate risk 極低。
可以留意住宏觀經濟數據同聯儲局議息，如果利率就黎去返正常水平，咪轉返短期債囉。

個人對commodity etf有保留，因為佢本身唔會好似企業咁帶來持續現金流，例如你買可口可樂，佢會每年賺錢，然後通過dividend/ stock repurchase 去回饋股東，但你買完金/汽油/美國大豆，佢除左跟通脹供需調整價格，唔會比到你其他野

應該唔會長渣
佢都係周期性
今個月升得最多係佢地 gld slv

我睇左個網話first trade好似發生過比人hack既事件，而且唔係大型證券商。有d驚佢會汁但又唔夠錢開IB,所以想問下有冇巴打用etoro,雖然佢封左香港唔比開

有冇人有入prnt同fivg

Bond etf唔係唔洗收30%咩 好似話債係利息 股係股息 得股息要收稅

咁有冇巴打試過邊間有得退？

fivg🙌🙌

同問 有冇人分享吓

大家買左ARKK ARKG 係咪都strong hold？
會唔會止賺？

琴晚:
brkb + 2.18%
voo +0.05%
arkk -2.8%
qqq -1.15%

brkb有時候會救全家

琴晚ARKW肚屙咁款

琴晚跌左1%

brkb雖則nominal return 唔高，但考慮到巴老個投資哲學同cash position，個risk adjusted return 應該都好吸引

問題係巴老已經89歲，成日驚佢無啦啦死左隻野咁跌

所以都係買ark算，反正自己都係睇好科技係未來既發展

price in ed

巴打，咩叫risk adjusted return?

不過我心目中個risk係 the possibility of loss instead of volatility

唔夠1%

之前揀咗啲個股係比較defensive
諗緊直唔直接廢老B就算

rar麻麻地

新手岩岩接觸
但唔夠資格開citi priority
想買etf作長線投資
應該用咩平台買會慳到多d手續費/管理費

“個risk adjusted return 應該都好吸引”

同咩比先？

放1萬本
再月供3-4000

打算放1萬港元做本 投資
月供3-4000

再嚟多次武肺 沙士
wfh
e-commerce
tech
都冇有怕！

Citi bank洗唔洗打電話預約 定直踩就得

上網申請咗先 會再叫你落分行
直接上去應該冇人得閒

我喺個apps搞掂啦 可以直接去? 唔洗預約?
想過幾日整埋佢

最尾都係叫我去行做

SOFI

新手想投資美股，想平穩增值既ETF組合為主，對沖一下港股而家個環境...

暫時考慮緊月供HKD$6000
$2000 買 TLT
$4000 買 QQQ/VOO
會唔會太進取？

想借grant loan all in arkw

係ft買債etf收息係咪會扣30％？

美國國債ETF唔扣
公司債ETF扣

無知一問
點解有咁既分別

提供一個優惠
俾散戶外資容易進入美國國債市場？

1/3 TLT點會係進取呀

可以再㩒低小小？

TLT $1500 左右？新手有d驚死

你係後生定中年先，後生可以等得既我覺得可以放10％ Bond就算，真係驚既頂盡20%

新手通常一入場都會驚驚青青
賺少少/跌少少都會mon實
正常現象黎
不過個組合好正路啊

話說係博客來搵MM啲書個時click到本《阿甘投資法》
試閱個時見入面有個幾得意既例子

1970-1990年 年供5000usd voo
20年總共投入10萬usd
圖1係每年全年最高位入貨
圖2係每年全年最低位入貨

本書就話最好彩同最唔好彩都係差10萬usd
但2個都係有錢賺 所以其實唔係差好遠
大概係咁

岩岩畢業出黎 搵17-18k
買2隻係咪已經好盡？
想分別入
a. 指數追蹤股QQQ/VOO 揀1
b. 科投龍頭股 google/fb/microsoft揀1
大家建議比例上可以點分配

咁就
$4000 QQQ
$2000 TLT

諗住試供一年睇下效果

嚇下你先

如果重現2000年爆破 你最高位個注qqq要坐15年先番到家鄉架

係呀 點都要落去架
上網開咗 預約咗先

新手搭單一問
未開ac 有咩途徑可以睇到
果個etf幾錢1股

大漲唔回格啦
2000年仲可以冇電話就出街 有帶銀包就得
2020年就可以唔帶銀包 但冇電話就唔得

google
喺google打股票名就得

上
或者yahoo finance

好多啊 就咁google aastock美股報價都有
唔怕中資就咁用富途牛牛睇價 唔開戶都得

Yahoo Finance?

反而想問下大家用邊間月供？

想問吓
bond ETF會跌，點解唔直接買bond？

bond入場費好似要10萬

27.. 算唔算後生

主要係流動性問題
直接買bond好難中途沽到出去，好難做rebalance

有d券商其實有得買FDIC-insured既brokered CDs (有美國政府包底，即係風險同國債相同)
每張都係$1000美金
息率比國債高
我見到TD Ameritrade有5-7年期既non callable CDs有d有差唔多1%息，同期國債得0.3-0.4%左右
但一買就等於要hold到到期，即係在唔增加credit risk既情況下，用liquidity換高d息
有部分bogleheads係主張將一部分fixed income擺落自己砌的CD ladder的

不過間間券商平台上賣的CDs都唔同，要視乎佢地同邊d銀行合作
TD的真心唔錯，息率比國債高，買入唔收手續費 (起碼國際版係咁，港版唔清楚)
CS幾年前聽講外國人唔俾買，唔知而家有冇改
FT買CDs要收手續費，基本上不用考慮
IB唔清楚
伸延閱讀：

返咩？

Voo 60 msft 30 TLT 10

10-15算啦，如果你係四十幾五十就話驚d股一跌冇本錢等佢升返上去先放多d去bond姐，27咁後生就放多d去股票，放少d去bond啦

明白。 今晚計下數先

33%咁保守
仲要宜家已經咁L低息

新手想買arkw QQQ
但又怕十一月大選有咩冬瓜豆腐
大家點睇？

唔知來緊有咩發生

窮撚做月供係咪註定唔啱用firstrade？蝕電匯+中轉行

三月最低位放哂
依家唔夠膽入
來回差咗近五成

2000果陣係概念

而家科技巨頭實體化，有盈餘

而家嘅科技股等於以前嘅工業股

玩撚晒

ching新到咁

連Google都唔識

同問

Citi prio 轉過去唔洗錢

我覺得如果驚嘅情願一開始買多 之後再減債嘅比重
因為如果一跌市你覺得蝕太多就走曬唔玩就無得賺返啲錢 所以情願一開始賺少啲 (如果唔肯定自己risk tolerance的話)

請問prio係咪免電匯費但都要畀中轉行嗰筆？每個月畀多幾百hkd對窮L嚟講都好多同埋我個prio account其實唔夠錢的，又驚隨時downgrade

呢個想法唔錯

有買VNM ， 睇好越南會做下一個世界工廠

IB轉去firsttrade收唔收手續費?

吓做咩放

LM新手留名

對上個次入 等左兩個星期都唔見有任何charge
如果你係怕又唔介意唔係離岸 td可能會輕鬆d 見近排都轉左免佣（我唔知td有無min. deposit requirement）

其實想知匯完錢之後，個 acc 得返好少錢既話會唔會俾人 downgrade

如果98年買到08年。。。

sofi算啦你

係

結論：無論一次買又好分批買又好，都係睇收尾過年

睇完本書抄出黎

結論: 一日未放一日都唔係你既

我想問下你地組合入面比較高風險嘅嗰D etf(QQQ，ARKK呢D)，係由得佢定set好曬止蝕hit到就走

ARKK都叫高風險?

比較高 比較

qqq 都高風險
手足玩開shv?

我覺得有槓桿嘅etf先係高風險

其實我覺得大家唔洗問咁多
當年新手都係邊買邊學
尤其美股入場費咁低
驚嘅就入住1、2股 再慢慢觀察下
就會知個市場點玩 如果諗足咁耐都未落場
其實都好難學到咩
建議你地入咗2股QQQ先 過兩個月你就發現其實唔係咁多情況你要諗止蝕
況且跌嘅話 你total loss都係冇左$3500hkd
真係唔洗咁驚

比起tlt係咪 比較 高啊

其實都未必
而家0 息加無限qe

indexing都仲算高風險嘅話

定期更適合你

sqqq

直接cash算

cash怕受匯率影響，一陣俾美國制裁就變廢紙，仲要因通脹日日蝕

咁tlt
比起定期係咪 比較 高啊

Super QQQ

QQQ係可見將來都會向上
即使大跌只要等就可以爬得返起
始終我地現時既生活真係離唔開科技
我諗以上都係大家一個共識

見呢個post好多人都係講諗住儲錢而投資
其實儲錢還儲錢，投資還投資係兩件事黎
投資唔一定賺，上面都有巴打講98-08既例子

同時亦都有人係有筆錢未來幾年後有唔同用途
承受到既風險好難一概而論

覺得唔洗咁樣質疑QQQ係咪高風險
人人情況唔同，無必要咁樣

我都考慮緊60%投資QQQ/VOO
另外想問係咪大部分etf都冇息派

由得佢，你整得個portfolio就總有其他野去balance返個risk

另外買個股就會set止蝕

派息唔會諗美股

岩岩畢業 打算放4000作投資
60% QQQ
40% MSFT
大家意見如何

巴郡有無得諗？見個勢慢慢上緊

買啦 當佢保守型

入場費低呢個真
港股好多藍籌 郁啲就成皮嘢一手
新手如我會驚

etf無息

主要有2困惑

1.本金10000 每月投資5000
諗緊用咩平台
a.Firstrade匯入費百幾蚊太貴 我冇citi pri
b. IB 最大平台 穩陣 每月10美金管理費 (依家24歲只需3美金）冇其他費用
C. Sofi 全免費用 操作介面簡單 易彈app同load唔到 相對風險高

2. 糾結緊玩QQQ定VOO

俾多個選擇你
離岸定唔離岸

VOO無咁tech-fcoused 囉 如果就咁買一隻(+bond?) 會好啲

我應該揀IB

可能玩住1隻etf先
Voo好似穩定d?

破例買左10手 港股。。。。蘋果日報

LM學野

無咁重五巨頭囉
nasdaq vs sp500睇你想揀咩

諗緊ib定td 用緊支牛想轉會

免費同收費分別

終於收到ft 張卡

係咪每次攞錢3%手續費

用開支牛都慣左比人$2一鑊又怕每個月做唔到5單trade比id硬屌我$10 ib ui又好似無支牛咁易睇

outside us 好似係

1. 如果唔係day trade, etf sofi其實無風險

2. 咁糾結咪一半一半

依家好似轉左250,000 usd先申請到
戶口內唔夠錢會用唔到張卡

唔夠錢會用唔到張卡
我又冇聽過bor

應該係25000 USD

G持

Thanks 師兄
我打錯左

有冇諗sofi

sofi daytrade 第1

倒數第1

諗起如果鏞 走都走唔切...

咁您又問

唔知你玩daytrade

上個禮拜五冇入錯TPOR 同 DFEN

arkw 101入 而家98 入唔入幾手好？定再等？等到幾多先再入好？

分開幾次dca入囉
點知到底未

新手入門 岩岩開始入門 用緊FT
對科技股都有信心
想投資落VOO+QQQ
諗緊加唔加埋ARKW落去好

任買

入唔到FUGU,
"cannot open position", 係咪因為係ETN (唔係ETF), 有限制?

好似入得太多TLT
日日陰啲陰啲咁跌

當買保險

有冇興VOO 轉VTI vti 有0.3% tesla

繼續跌

金銀股債都跌

FT 出入錢都好貴，諗緊轉唔轉IＢ會

170入左好多tlt

167溝左

學生有兩萬港幣本，4成VOO4成VTI淨企2成買科技股。請問咁多位師兄點睇

想問 Arkk 嗰個management fees 係咩嚟？
我用FT買Arkk啦 然後收到email佢比咗份招股書我睇
佢入面話你purchase and hold 係要比錢 咩意思？

我咁問係因為我發現我FT個cash balance 少咗800美金
拿，我初初入咗 $15000 - 6764.52(買咗 Arkk)-2685(買咗Appl)+3386.32( 賣咗arkk)
理論上應該仲有8936.8 cash
但係佢只係show咗 8124.08
有8xx唔見咗
有冇師兄答到小弟

你睇返日結單對下條數先啦

對過十幾次都係唔岩
咁management fee係咪其實唔會收？

支牛轉左會去sofi
買etf 唔驚熔斷/彈apps啦 我目前都冇經歷咩意外
同埋本少 sofi 係幾抵玩

都唔介紹cap比大家幫下眼
我真係唔知發生咩

有冇人月供TQQQ?

Sofi今日先sd email嚟話系統更新完
之後唔知會唔會又自制熔斷

firstrade 結餘問題

講明先我冇用過ft
但幫你搵咗啲資料

追完上面個po應該係hold起24%你賣咗arkk既錢
所以係 hold咗3386*0.24=812usd

點拎番就你自己搵資料啦

唔該ching

Today-1%

-1.58%

止賺咗 IAU 算
一放完跌得仲勁
等低位再入過

繼續strong hold + 月供 QQQ ARKK

Voo vti 揀一個夠啦

T+2 ar ching

唔係呀
我緊係知t+2 但係條數唔啱
一定係唔知咩withheld 左我24%稅

你用app check條數岩唔岩

唔啱 同web一樣
都係無左812鎂

用 we7搵佢問問 都好快答

無we7
Email 咗 等佢覆

新手一問
TLT 同 BND 派息要交幾多稅

BND息嘅30%
TLT就唔知

新手睇咗漫步華爾街
話ETF係推薦買嘅
想問係咪同股票一樣？
我剩係知佢叫指數基金
書寫叫指數成分股

你上網再做多少少功課先啦
你問d野太簡單但解釋又要好長
Google幫到你

ETF唔一定係board market index
佢係叫你買board market index
最後有啲mutual fund 你可以揾返ETF version

見到上面有人擔心firsttrade會執，唔係有spic保障？
咁charles schwab有冇需要擔心？
因為夠錢放銀行，但係銀行手續費都係照用證券行

cs咪係銀行

有冇人喺EU買唔到美國ETF, 有冇咩方法可以繞過EU啲19限制

買英國上市嘅voo

都一樣買唔到
只係搵到啲歐洲s&p 500 tracker例如XSPU但係啲成交量低到
EU真係on9地方嚟

vusd.l

TLT都30％

擔心自己輸鳩曬仲好啦

放多過spic好，定多出資金放firstrade好？

用cs已經夠

起身又數錢
買Qqq夠了

如果買緊QQQ ,想加隻VOO/VTI
會唔會好不智，或者應該揀邊隻好？

VTI好似覆蓋多D唔同公司
VOO個holdings都好相似

All in tqqq arkk la diu

citi個app開戶口影左幾十次身份證都過唔到，弱智到

新手初哥廿歲頭儲左5萬買50%VOO+QQQ。20%Bond ETF然後30%Cash咁好無。by the way下個月返英國final year

正路

All in RTX

過左去就長留果邊唔好返黎啦

想請教下各位手足，我本身手動月供左QQQ半年左右（3月大跌後開始入），而家考慮緊分散投資，想問溝返一半VOO 穩唔穩？

另外你地買美股習慣銀行轉左美金先入股票戶口定係直接入港元股票app買美股？

比番我嚕

TLT係咪無運行

大家點睇新能源既ETF, 如QCLN, TAN?

打死都揀VOO

VOO
個表現好似好好多

VTI
return 會有mean reversion

Compare with VTI 的確幾吸引
不過holdings少DD

邊有好好多 好少少姐

股價 VOO好似吸引啲

分散投資就唔係投 voo，而係其他asset type

VOO 少貴 而家我會係QQQ + VTI 咁去

其實QQQ都貴 ，就係想揾多隻分散下風險

其實想知TQQQ呢啲槓桿ETF應該要點玩

可能我講得唔好，其實係想分散風險

其實 qqq 同 voo 啲correlation 高達0.95，因為啲key holdings其實幾多一樣，所以咁做無咩分散風險既作用

VTI 80% VOO

300k hkd
50% QQQ
30% VTI
20% TLT
any comments?

Strong hold

同我差唔多
但我加多隻arkk

睇好嘅
仲有china joe

ARKK 前景好有優勢
你比例上會唔會擺多D落去?
定都會係QQQ 佔多

我係qqq tlt小啲 變做arkk
大約arkk25%

多謝晒 我諗我都會擺ARKK

新手入場有無咩股介紹

Ching用緊咩app?

係咪你打J打到柏金遜

砌槓桿SP500
應該用3倍定2倍好

3倍

其實點解槓桿portfolio嘅股票會佔咁少
可唔可以跟Malkiel咁債券比例=年齡

大家會唔會買QQQ+ARKK
2個升跌correlation大唔大

另外sofi係咪都可以買到美國公債

所以大量嘅tbond同黃金係用嚟分散風險?

兩隻都有 睇持股唔太大 不過都係科技股
不過ARKK就風險大d

另外想問ib如果用轉數快過港元
係咪免電匯手續費

sofi邊做到咁多野

Portfolio想大概20% bond，有冇人會BND搭TLT咁買？

問ib

sofi隨時收皮

冇問題 你鍾意VGIT VGLT BND 5 5 10%都得

我用緊ib
幫fd問下 我都唔敢用sofi

唔係美資咩？ 點解會收皮

只有三萬蚊本
做左野兩年
而家疫情關係收入少過10k
本金太少 想淨係買arkk加一隻bond
用sofi長擺
請問巴打們有冇更好建議？

咁睇你唔似明 voo 係咩黎，建議你 google 然後去 vanguard 個官方網站睇佢成份
voo係追蹤sp500 入面500隻股，而qqq係追蹤 Nasdaq 指數入面嗰100隻，你自己諗下邊個集中啲波動大啲

請問ETF係咪有額外收費？

因為聽聞手續費/利息好貴...唔適長揸...

上網又搵唔到相關資料

Arkk算係博？
仲係20零歲 想博多d
遲d收入穩定番先再買其他etf

你喺邊度聽返黎

朋友同我講因為我長渣QQQ 搞到我有啲擔心

廢老巴
計得要揀隻低成本既

無利息
管理費(唔係手續費)好低，qqq嗰啲跟大路旨數收0.2% p.a

Vanguard 0.03%

留名 準備開始月供 40%VOO 30%ARKK 30%TLT

TLT特價

唔係升緊咩

172跌到而家
利申坐緊

Ticker 入transaction係咪有上限？
如果有嘅話係以年計定係月計

我用我既新手經驗話你知
VOO由52周最高跌到52周最低再上返而家最高
其實VOO同VTI相對上係無咁危險既野(以追蹤三大指數之一黎講)

咁其實買左voo都唔洗再買qqq啦
可以分啲去arkk

你如果咁新 不如主買VOO+BOND黎熟習下先
我當初都淨係VOO+BND 2隻定期咁買

巴打可唔可以share 下 你由一開始白紙到開始操作
中間點樣去學識變化
因為我本意都係想月供 唔想長期捕著個市做trade

但爬完文 要砌組合 再rebalance先降低到個risk

咁你由月供2隻 點樣變到會操作 謝謝

有冇咩app 推介

入咗d GLD

同我咁似

但我諗緊ief > tlt

利申：noob

我都有諗 Arkk本身已經進取型 搭ief好似保守啲

iau 管理費低啲wo

往時正常係用中短期債去avoid interest rate risk，但依家美聯儲講到明有排唔加息，一兩年內長債ok啲，不過你最好要實federal reserve 啲議息結果/inflation rate ，通脹太勁或者fed就黎加息就要醒定

新手
炒港股炒到開始驚 想放d落美股
Total 100k
如果我諗住搏少少50% arkk
其他應該放落邊

我地戶口

+1

咁其實voo都夠晒穩陣？

隔離有巴打自己整咗個app 可以試吓

狂賀股票app stocker攞第一，重大更新及公告+你問我答環節

我都唔識操作咁多
總之嚴守一樣野 唔好當賭錢 係儲錢咁 定期買
之前舊po有人教過幾個月買一次好過每個月買 除非你一開始一大筆錢入落去
如果唔係定一段時間每次rebalance返自己cash flow同stock嘅佔比好啲
同埋睇多少少英文新聞
正如你一望到美國失業率同預期有出入都大約估到個市嗰晚係升定跌咁
之後就唔好跟連登tips 自己做好認識
買公司股就真係睇多少少新聞先
買index其實唔算賭 但買公司已經一大半係 尤其是你唔熟
如果大跌就睇你有無錢入貨 無就賣啲 等之後入返
如果本唔大嘅 我建議儲多幾個月另外港紙留返一筆基本應急數之後先開始買

連登大船指標

有啲別想問下
師兄你提到舊po提過幾個月買一次係為咗方便睇到有冇失衝從而rebalance 調整自己portfolio?
但如果每個月買其實又算唔算都係做緊風險調整 拉返平均入？

唔想煩咁多balance買aoa，aor就算啦

可唔可以講下點解幾個月一筆買 好過月供 ???
因為我真係想當草錢咁定期買 襯單身又算冇咩經濟負擔草多啲

個股我應該唔掂著 cash flow係指月供舊錢入面定另外 如果係計另外都有預留 冇咩人要咩著
點先算本大 係咪要100k 先算好啲

另外想再問多次 見Voo入面 IT股估4分1 又有巴打話有7成係QQQ咁
係咪唔建議QQQ同 VOO一齊買？ 因為個risk係same

如果你過錢無手續費/手續費低 月供季供係無大分別
如果你每個月供得1 2千但係手續費都1 2百咁儲埋季供咪會經濟啲

個psot 去得好快...
其實QQQ Voo 係有overlap
用ETF BREAKDOWN 可以睇返自己買重左係邊隻
年輕既大可80/20 噤去 但自己睇下bear 到幾多risk
如果係大學生 grant loan 既就唔好all in 啦

我成個profile 大約先賺緊6-7%
買得ETF 就唔EXPECT 佢升太多
除非玩TQQQ TMF 個D

不過新手買住voo bnd 先
玩個幾月 攞個經驗先

買股最怕就係急

另外
開citi priority 係免手續費轉去FT
佢話就話要500K
我擺左200K 佢都冇downgrade 我

有冇人 買5G ETF??

一定有機會
可能佢地會JB呢?

我覺得trump做野個implication對個市嘅影響會大啲

想由月供港股轉黎美股
供tqqq 會唔會好過qqq

股債作用完全唔同喎 keep港股都應該買bond
個人無玩/了解過港股評價唔到

無知一問 同FT CS之類離岸買完 如果第時唔喺香港 係咪個人走就得？唔使特別重新喺新國家開戶口帶走啲stock?

[member］
小弟新手 見美股月供冇得供碎股 會round sown
稔住月供約1300USD

揀
ARKK 500
VTI 600 （原本想買VOO 但VTI細隻啲 月供大啲機會低位買多一股 高位買少啲）
BND 200

各位巴打有冇咩意見

[/member]

啱啱用倉位10% 入左TLT
本身都有12%喺ARKK
其餘係低位入的apple,meli, se, nvda
預10% 炒爆升股

成手納指股
好唔好加多隻ETF 呢? 謝咁多位師兄

你會想加埋ETF先?

係呀諗緊使唔使砌多一隻ETF 平衡風險
雖然望住TLT 入左之後就跌左2% 感覺唔知點
科技股家陣咁樣衝法，有時都諗緊係咪搏啲衝大個本先

但又好怕再一次千跌
所以一直掙扎揀唔揀多隻etf , TLT 買左係咪都已經OK 呢

家陣個市好跌盪，我大倉成日5%上落過山車咁

大開眼界
不過呢個model喺加息時間就要小心

我TLT都無左3%

SPYG 係咪太廢所以無乜人理

唉明呀，作為避險，成個倉綠色得佢紅色
感覺有點gag, 師兄仲買啲咩ETF?

大家如果用portfolio visualizer去決定你既portfolio，其實係assume 左未來係過去既extrapolation，但現實更多係十年河東，十年河西。同埋近幾十年股債回報幾好都建基於自1980年息口長期向下既趨勢，但依家都零息，仲有冇得落?

我都想計吓我幾時財務自由
有無書睇

VOO QQQ ARKK
少少個股

富爸爸窮爸爸

巧

ARKK or VTI or VOO

QQQ 直家咁高, 唔敢入

頭post講果幾本書係咪要訂？
去左誠品搵搵唔到

負息

唔係講笑，呢本書教識我好多野。
知道咩叫資產，咩叫消費

認同，呢次係全球性衛生危機，全球做野都好快，所以彈都快。
如果下次危機好似2000年dot com bubble, 2007-2008年美國次貸危機
陰d陰d跌跌2年，咁樓主個strategy 波幅太大

教識我有錢人點諗野
不過我都係無錢

其實本書其中一個論點就係，大部份人既財富就係要儲番來。
係儲錢期間辨認咩叫”資產/消費“好重要

當你有第一桶金，用錢搵錢就相對簡單

本多終勝

大家點樣由牛牛走資？
我voo一野310.3賣晒再匯番錢入銀行再入firstrade
放左而家又想等佢低過300蚊先入

2022年前大家要放哂美股，記得

問題係儲極都冇第一桶金

做咩

可能係未來人

FULLTIME9UP?

2022後美國經濟出問題

可能半年後你都係咁諗

俾個水晶球黎睇吓先?

有無人真係用portfolio visualizer 砌下個portfolio計下Sharpe ratio?

信就信，唔信就算

醫生呢個職業夠穩定
投資方面可以進取d

因為你地唔多受經濟影響

2022後美國經濟會暴升，信就信，唔信就算

好典型既連登討論方式
唔好問只要信

一句論述都無

咪係，你起碼講個原因，大家討論下，集思廣益。
好多idea都唔係完美，講出來，大家一起傾下，睇下有咩問題或者改善

我成日同d同事講，係機會率來講，唔好驚人地偷你idea，反而要驚你個idea有瑕疵

BND 美債ETF 回報大唔大得過2.5%
當然講平均

地運完

醫生哥哥

大師
請問六合彩幾時開番？

問馬會

香港仲有咩職業穩定得過醫生

好mean

其實唔太同意篇文，efficient frontier 嘅重點係return同risk拎平均，而唔係單單追求回報

想講教大家
平時係ib買股
最近想方便monitor住每隻股分別升左定跌左
有冇咩網可以砌自己portfolio
幫我計埋每隻分別佔幾多%

Google sheets

重點係呢啲係用之前嘅data計出嚟

想請問 post 頭 呢個網頁 係點用?

Portfolio如下
VOO 10%
QQQ 10%
ARKW 20%
ARKF 20%
ARKG 10%
TLT + Cash 20%

我有5k usd 做本 當今日入場 係上面個個網 SHARS 個PART
我係入返上面個比例定 計返買到幾多股入?

冇其他途徑啦？

你買幾多股入幾多股 睇吓會唔會有某一隻股太重比例
所以你分返啱比例都可以睇到嘅 無得入fractional shares都唔緊要

明白 巴打 VOO 係咪比QQQ冇咁大RISK?
我個PORTFOLIO 有5成係ARKK 系列 另外20% 想RISK 細少少
可唔以俾下意見 應該20%VOO 定 各10% ????

另外，見有巴打提過臨收市係趺既 係入貨好時機
我依家今日入場 係應該等收市4點先入 定直接依家買得

其實點解唔直接買arkk

係嘅，但係有乜嘢financial model唔係用過去嘅performance 引伸出嚟
都係做個reference啫
係用嚟平衡 risk係有參考價值，例如某啲行業/投資之間嘅correlation咁，好少會變化

盡早開始投資，長遠計錢一定貶值，醫生收入穩定，又唔驚俾人炒，進取d都唔驚

唔買bond 咁買d咩黎做balancing?

重點係唔好依賴portfolio visualizer 去建溝portfolio

講真你唔使睇過往price movement，單係睇下成份股，都知某類etf/ asset 個風險高唔高，預期回報高定低。除非你有套好完善既model可以綜合灑啲現時經濟數據，否則我唔覺得單單用past price movement 可以幫你喺未來賺最佳risk adjusted return。

It's better to be approximately right than exactly wrong.

咪用股票滾大佢
你做醫有咩驚？ 外國醫護大把人要啦
一個月70000 慳慳地 一年都儲都50萬
過去買咗樓先

投資儲錢比起齋儲錢效率高好多
你搵七萬，每個月起碼可以用一萬嚟投資

利申：醫生，後悔自己之前無好好投資

我可以好慳
當我30歲前生仔，想小朋友完全唔使喺香港讀書
但係呢段時間太短，唔敢投資得太進取，到時喺低位就喊出嚟
會儲得夠嗎？

ARKK ??
ARKW , ARKF 同 ARKG 已經50%
之後個20% 係諗緊20% VOO 定 各10% VOO同QQQ ??

另外，想請問上面70% ETF 可唔可以建議我買邊隻債券 降低個ｒｉｓｋ? 理論上係咪越長既債券就壞穩陣??

以我呢個組合，TLT 係咪一定最好 定太穩陣 可以買短少少既債 ??

理論上年期越長，股票先越穩陣地有高回報

應該係我打得闣 已經有50% 係ARKK系列既ETF
另外20% 唔知買哂VOO定各10% VOO同QQQ
我睇完D HOLDINGS PREFER 買VOO

百萬巴打 可唔可以建議下建議買邊隻債券 見有10年 15年 20年
唔知應該點做

咁點解仲會有5年 10年 15年債券??
因為利高D???

正路係TLT, 20 Yr + yield highest

想請教下大家
如果有心水嘅組合係咪會即刻買？
我睇好多ETF依家都係高位
大部份升過咗佢疫情前（2-4月）嘅位
咁我應該等佢回落先買？
定係我應該照買佢回落我再溝返啲貨？

新手一問
打算咁買
Arkk 30%
QQQ 30%
GLD 20%
VOO 20%

有冇意見可以俾到細佬

why not IAU?

係咪如果想長線就買IAU?

IAU expense ratio低啲 長揸好過GLD 可以google吓 IAU vs GLD
利申兩個都冇買

我個friend 有robinhood account, 叫我一齊夾錢買
各位巴絲點睇

諗住low risk 嗰部分買S&P 500 etf, 但robinhood 好似無息派
利申：新手

夾錢買
自己開個broker acc好過啦
如果你個fd走路咪...
Robinhood 點會冇息派

利申：用緊

Capital gain tax 喎

我係想問
既然都買W F G
點解唔直接買ARKK

連登仔50K起薪 front line ibanker

朋友女朋友都要考慮下啦

你知道幾時回落

做狗

想買佔 fintech 同 IT 多既 所以買w同 f
g就係睇好呢方面野
arkk max埋其他 所以唔太想買

兒子

定期定額有assumption, 如果好似日經咁, 1990 供到今日都係nominal loss, 扣埋inflation仲輸得金. 美國都有etf係會跌到合股even close fund. 仲要當年有百業之母- 銀行都係仆直. 月供brk同arkk 都差好遠, 何況sector etf
我9up下因為自己新手輸過最金係月供, 如果自己早d勤力去學去研究去Back test, 可以慳唔少時間同本金.

單一etf係俾個股好，但一樣有好高嘅systematic risk，好多時一跌就全行跌
所以先有人想用efficient frontier 去平衡個risk，例如用債券etf，或者s&p etf去同qqq用個互補

加息期TMF應該渣都冇得淨
不過Jpow講到呢兩年都唔會加息
TMF應該仲有得玩嘅

如果知幾時回落嘅，3月低位就入哂啦

用my stocks啦 app

用緊

玩咗三個月
ETF只留100股IAU
同埋2股qqq

天之驕子

啲錢留返坐正股同option

我曾經都好似你咁既想法，我要打贏市場

我唔知你做邊行，如果你做投行之類，可以接觸到相關行業第一手資料，都有機會既…，但你想長期贏市場好多好多，機會真係好微。

因為市場就係全部人集體行為的表現，唔單止散戶，仲有專業機構。
你買入一隻股票，可能就係 投行/內部人士 沽出，你既對手可能就係呢d人。
唔好將股想的太簡單，當然都唔好將股市想的太複雜。

牛市股神成日見，熊市沽神都經常見。
但真正股神暫時都係得一個…

利申，大學讀金融

人要高學歷先會明白自己點解會咁窮

唉, 我明啦
完

呢到係咁 憎人富貴厭人窮

其實好想定義 點為之長期 5年 10年 15年 定更多？

一般10年以上先叫長期
5-10年叫中期

（畢業太耐，textbook上應該有定義咩叫中長期）

但你同day trade人講呢d，佢地定義又唔同

btw，見過d fund回報好撚高，贏市場幾條街，但size 得幾m，敢唔敢買係一回事

想知點狙擊你？

ARK 跑左5年 贏盡市場 咁就睇下黎緊5年佢會咩表現。如果第一個10年 佢真係跑得贏 我地都算好彩

自動負皮

唔該曬
如果佢走佬 我會捉住佢條女嚟屌
但想問美國capital gain tax 點係robinhood 到收？

你地係會全部玩etf定會分啲去個股？
諗住學多陣就買下個股

why not AAAU?

0.18%, western Australian gov 擔保,可以會袋鼠金幣

要計tax, 好很煩的

無從入手
唔知要優先考慮啲咩, 又唔掌握民情同生活, 又要幫細路打算

美股係咪對所有國家嘅外國投資者都一樣咁優惠

睇你點arrange

稅務居民唔同, dividend withholding tax 唔同的

後者係apply on全世界?

其實你自己仲有冇額外留現金

巴打 想請問一下咩叫市價盤?
上網爬文見有盤前盤後競價係咩黎?? 唔係收左市就買唔到咩?

美股除咗開市持續交易時段
仲有開市前/收市後既交易時段

Fact check返，1990年data太遠未有ETF好難搵，但1996年開始已經有EWJ，如果96年開始每月供$10000 (inflation adjusted) 落EWJ，到今年7月尾個平均回報 (MWRR) 有3.15%，唔理想，但又未去到災難性既地步

畢竟定期定額買既話，中間有唔少貨都係低位買，日經中間有好多年都係得幾千點或者萬零點，而家都叫做有二萬幾

開市前/收市後既交易時段 同 開市持續交易時段
咁呢2款有咩唔同特點 點解會咁SET
2個時段都買賣得 咁做咩要分開

Sorry頭先張圖show左年供$10000，月供$10000應該係MWRR 3.13%，總之個結果都係差唔多

個交易量會唔同，個價會mark好寬，bid ask spread係少成交公司會相差好遠。有人會識搵錯價少成交公司做day trade。
利申，9成用order開市買賣，1成自己唔記得入order，用市價買賣。

即係點??

當其中一隻ETF 收市價100蚊
開市前 OR 收市後既競價時段我可以出96蚊買 如果有人放既話

係 有機會有人唔知做咩平放 有機會有雞執

但呢個時段我淨係可以落ORDER 幾錢入 冇得SEARCH 有冇貨放咁?

睇bid ask rpice
因為唔一定有 所以set limit order 唔理佢會方便啲
長揸就唔會差個幾蚊 range trade 就可能值得

我之前係講緊股票比較債券

年期愈長既債券面對更多既不確定性，所以個利息會高啲 to compensate for extra risk

咁想請問債個RISK 會因年期長而加 反面大家會推介20年期既債黎BALANCE PORTFOLIO 個RISK ??

即係我係月供個D 唔太需要放心機係呢個時段買?

如果係DAY TRADE 先係呢個時段睇下有冇水位捉?

自從唔理港女只買美股etf之後
我投資戶口既錢多左 個人好訓左

得罪講句，backtest真係有用，世界冇窮人

Historical record for historical price，以前都會back test揼model好緊要。今日望到計到既，無咩risk既就無肉食。可能internet令到參與者個個都有知識勁左，自已睹high beta好過時間慢慢過俾佢蔭乾 back test係會令自己心理入場有信心啲，無人準確知未來點走

明顯無咩人明債個risk啦
如果你唔明利率點interact with 經濟環境/債價，就應該買中短期債
個人建議依家唔好買咁多債，頂盡20%

我唔係好明 所以揀vgit + bndx

我都係 開頭勁on9月供港股
上個月嬲得制放晒 而家美股日日賺

咪中長期債嘅分別
長債加息影響大啲囉 無話邊個穩啲
越短期fluctuation 越細 好似SHV

想入啲債etf bnd lqd之類
但係3月個時又係跌10-20%
依家又未敢買qqq個堆
諗住買shv放住先等跌市得唔得? 定有其他推介

如果你真係用你個fd個acc買
CGT就係你個fd自己報上去IRS
Btw 真心唔建議夾錢買，就算自己老婆都要諗下先

if want high return, EMB

真係唔明 所以上黎請教你地
50%ARKK ; 20%VOO
剩低20% 之前有巴打推介買20年既債ETF 黎BALANCE RISK

可唔可以推介下邊隻好? 我淨係識POST頭隻 TLT

洗唔洗諗收息?
有d gov bond etf 唔洗withholding tax

20 years plus 無幾隻, TLT 係最常用 ( 如果你講1x 無leverage 的話)

明白 咁想請問點解會用20YEAR黎做BALANCE 想知個原理

想問下大家點睇 finx 好似見無乜人講佢

咁pure US gov bond / 市政府 果d ETF 完全唔收
mix bond fund 好似有d 扣15%

finance 上 US gov bond 係risk-free investment
因為assume美國政府一定還錢唔會執

所以股災都好, US bond 都會 so call 保值

好多基金無得hold 多過幾個%( 例如 5%) 既cash,股災時佢地只能買US bond or 金